{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042289",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "간월사지"
    },
    "text": "1983年8月2日に慶尚南道記念物に指定されましたが、1997年10月9日に蔚山広域市記念物に変更されました。保護面積は1,438㎡で、蔚州郡が管理しています。看月寺は新羅の真徳女王の時の慈蔵が建てた寺院で、当時は大刹の面貌を備えていましたが、次第に衰退し、壬辰倭乱の時に倭兵によって破壊され廃寺されたといいます。その後、朝鮮時代の1634年(仁祖12)に明彦が建て直しましたが、1836年(憲宗2)に大きな凶作が起こり、再び廃寺となりました1984年に発掘が行われ、正面3間、側面3間の金堂跡と石塔2基、軸台、礎石、長台石などが発見され、統一新羅時代の遺構であることが確認されました。さらに、青銅如来立像、青銅菩薩立像、瓦礫、土器彫刻などが出土しました。石塔2基は統一新羅後期に造成されたものと思われますが、これから見て、後代には比較的小規模の山地型両塔一堂式伽藍であったものと推定されます",
    "QA": [
        {
            "question": "看月寺はいつ慶尚南道記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1983年8月2日に慶尚南道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "看月寺はいつ蔚山広域市記念物に変更されましたか？",
            "answer": "1997年10月9日に蔚山広域市記念物に変更されました。"
        },
        {
            "question": "看月寺の保護面積は何㎡ですか？",
            "answer": "看月寺の保護面積は1,438㎡です。"
        },
        {
            "question": "誰が看月寺を管理していますか？",
            "answer": "蔚州郡が看月寺を管理しています。"
        },
        {
            "question": "看月寺は誰によって建てられましたか？",
            "answer": "看月寺は新羅の真徳女王の時の慈蔵によって建てられました。"
        },
        {
            "question": "看月寺はどのような面貌を備えていましたか？",
            "answer": "当時は大刹の面貌を備えていました。"
        },
        {
            "question": "看月寺は何度か衰退しましたか？",
            "answer": "看月寺は壬辰倭乱の時に倭兵によって破壊され廃寺となり、その後も衰退しました。"
        },
        {
            "question": "看月寺は何度か建て直されましたか？",
            "answer": "1634年に明彦によって建て直されましたが、1836年に再び廃寺となりました。"
        },
        {
            "question": "看月寺の発掘調査はいつ行われましたか？",
            "answer": "1984年に発掘調査が行われました。"
        },
        {
            "question": "発掘調査で何が発見されましたか？",
            "answer": "発掘調査で正面3間、側面3間の金堂跡と石塔2基、軸台、礎石、長台石などが発見されました。"
        },
        {
            "question": "石塔2基はいつ造成されたものですか？",
            "answer": "石塔2基は統一新羅後期に造成されたものと思われます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 290,
        "QA": 365
    }
}